BUSI3403 – Week 1 Chapter 1 Quiz
Multiple Choice

All of the following are steps outlined by the Institute of Management Accountants (IMA) for resolving ethical conflicts except:
A. consulting an objective advisor such as an attorney.
B. following the policies of the organization for resolving ethical conflicts.
C. presenting the matter to the audit committee, if a satisfactory resolution is not reached by all higher levels of management.
D. bringing the matter to the attention of local news agencies.
E. None of the above.
ANSWER: D

Which of the following would be most likely to use managerial accounting information?
A. Bondholder.
B. Production manager.
C. Vendor.
D. Stockholder.
E. None of the above.
ANSWER: B

All of the following are examples of nonfinancial measures that could be used by a restaurant, except:
A. average time to serve customers (from order taking to food on the table).
B. percentage of favorable customer surveys.
C. number of food orders returned to the kitchen each day.
D. percent change in sales from the previous month.
E. None of the above.
ANSWER: D

All of the following are examples of managerial accounting information except:
A. budget versus actual reports.
B. monthly income statement for each store.
C. monthly analysis of product profitability.
D. annual balance sheet prepared in accordance with U.S. GAAP.
E. None of the above.
ANSWER: D

A managerial accountant is most likely to prepare all of the following reports except:
A. a weekly report on the percent of products returned by customers.
B. a budgeted income statement for next quarter.
C. a balance sheet in accordance with U.S. GAAP.
D. a report showing the percentage of on-time deliveries.
E. None of the above.
ANSWER: C

When comparing the characteristics of financial and managerial accounting, which of the following is a focus of managerial accounting?
A. Making future projections for geographic segments of a company.
B. Focusing on users outside the organization including stockholders and creditors.
C. Using performance measures that are exclusively financial in nature.
D. Presenting overall company information in accordance with U.S. GAAP.
E. None of the above.
ANSWER: A

Which of the following would be a financial measure of performance?
A. Quarterly cash flows.
B. Product defect rate.
C. Customer satisfaction survey results.
D. Percent of on-time deliveries.
E. None of the above.
ANSWER: A

If you compare financial statements prepared in accordance with U.S. GAAP to a managerial accounting report, the managerial accounting report is more likely to:
A. provide financial information for the company as a whole.
B. focus on users of financial information outside the company.
C. provide financial information related to the last accounting period.
D. provide financial information at the product level.
E. None of the above.
ANSWER: D

Which of the following is typically performed by a financial accountant?
A. Preparing an income statement for one segment of a company.
B. Preparing a balance sheet for the annual report in accordance with U.S. GAAP.
C. Preparing the budgeted income statement for the upcoming quarter.
D. Preparing a report on the percentage of defective product returned by customers.
E. None of the above.
ANSWER: B
	
All of the following are typically performed by a treasurer except:
A. preparing cost estimates for potential product lines.
B. obtaining sources of financing for an organization.
C. projecting cash flow needs.
D. managing cash and short-term investments.
E. None of the above.
ANSWER: A

Which of the following positions typically reports directly to the chief financial officer (CFO)?
A. The chief executive officer.
B. The tax accountant.
C. The treasurer.
D. The financial accountant.
E. None of the above.
ANSWER: C

The term "public company" refers to:
A. a company whose shares of stock are publicly traded.
B. a company with a treasurer and tax accountant.
C. a company whose shares of stock are privately traded.
D. a company with a small number of shareholders.
E. None of the above.
ANSWER: A

All organizations must have:
A. a tax accountant.
B. a treasurer.
C. vice president of marketing.
D. an internal auditor.
E. None of the above.
ANSWER: E

The managerial accountant typically reports to the:
A. controller.
B. chief executive officer.
C. financial accountant.
D. tax accountant.
E. None of the above.
ANSWER: A

An analysis comparing actual labor hours used for a project to budgeted labor hours would most likely be performed by the:
A. financial accountant.
B. managerial accountant.
C. tax accountant.
D. chief executive officer.
E. None of the above.
ANSWER: B

According to the IMA Statement of Ethical Professional Practice, credibility means that each member has a responsibility for all the following except:
A. communicating information fairly and subjectively.
B. keeping information confidential except when disclosure is legally required.
C. disclosing delays or deficiencies in information in conformance with policy or laws.
D. disclosing all relevant information that might influence user understanding.
E. None of the above.
ANSWER: B

According to the IMA Statement of Ethical Professional Practice, competence means that each member has a responsibility for all the following except:
A. refrain from using confidential information for unethical or illegal advantage.
B. maintaining an appropriate level of professional expertise.
C. recognizing and communicating professional limitations.
D. performing professional duties in accordance with relevant laws, regulations and technical standards.
E. None of the above.
ANSWER: A

All of the following are things you can do when faced with any ethical dilemma as a managerial accountant except:
A. discuss the issue with your immediate supervisor except when you think the supervisor may be involved.
B. initiate a confidential discussion with an IMA Ethics Counselor to clarify relevant ethical issues.
C. always contact the board of directors first.
D. contact your attorney about your legal obligations and rights.
E. None of the above.
ANSWER: C

All of the following are included in the overarching principles of the IMA's Ethical Professional Practice except:
A. Objectivity.
B. Fairness.
C. Honesty.
D. Professionalism.
E. None of the above.
ANSWER: D

Which of the following is not one of the four key standards of ethical conduct for Institute of Management Accountants (IMA) members?
A. Subjectivity.
B. Competence.
C. Confidentiality.
D. Integrity.
E. None of the above.
ANSWER: A


Which of the following statements about computerized accounting systems is false?
A. Even small accounting packages like QuickBooks have features used for managerial accounting purposes.
B. The size of an organization and the information needs of an organization are important in determining which accounting software is appropriate.
C. Enterprise Resource Planning (ERP) systems are appropriate for all companies.
D. Accounting systems are typically used for internal and external reporting purposes.
E. None of the above.
ANSWER: C

All of the following statements about Enterprise Resource Planning systems (ERP) are true except:
A. ERP systems are designed to record and share information across functional areas such as accounting and marketing.
B. ERP systems are designed to record and share information across geographical areas such as a sales office in China and headquarters in New York.
C. ERP system information is updated in weekly in batches.
D. ERP system information can be organized in different formats to meet the needs of internal and external users.
E. None of the above.
ANSWER: C

All of the following statements regarding ERP systems are true except:
A. They are relatively inexpensive.
B. They provide real-time information.
C. They can be used by both manufacturing and service companies.
D. They do not guarantee increased profits.
E. None of the above.
ANSWER: A

All of the following would be best classified as manufacturing overhead except:
A. depreciation for production building.
B. salaries for production supervisors.
C. cost of direct labor related to production.
D. cost of indirect materials.
E. None of the above.
ANSWER: C


Direct labor costs related to production are:
A. period costs.
B. expensed in the period in which they are incurred.
C. included in manufacturing overhead.
D. expensed when the products are sold.
E. None of the above.
ANSWER: D

Which of the following is classified as a general and administrative expense?
A. Salaries of sales personnel.
B. Utility costs for the production facility.
C. Salaries of production supervisors.
D. Salaries of Human Resource Department personnel.
E. None of the above.
ANSWER: D

Which of the following is classified as a selling expense?
A. Depreciation of computers used by the accounting staff.
B. Shipping charges for products delivered to customers.
C. Salary of the chief executive officer.
D. Factory equipment depreciation
E. None of the above.
ANSWER: B

Which of the following is a period cost?
A. Indirect materials used in production.
B. Raw materials purchased from a supplier.
C. Supplies used by accounting personnel. 
D. Maintenance costs for manufacturing equipment.
E. None of the above.
ANSWER: C

Which of the following is a product cost?
A. Supplies used in the Marketing Department.
B. Commissions paid to sales personnel.
C. Maintenance of manufacturing equipment.
D. Clerical support salaries in the Human Resource Department.
E. None of the above.
ANSWER: C


The three categories of product costs include all of the following except:
A. Manufacturing overhead.
B. Direct materials.
C. Indirect labor.
D. Direct labor.
E. None of the above.
ANSWER: C

Which of the following costs would not be included in manufacturing overhead?
A. Depreciation of factory building.
B. Direct labor.
C. Indirect labor.
D. Indirect materials.
E. None of the above.
ANSWER: B

In an airplane factory, which of the following would most likely be classified as a direct material?
A. Sandpaper.
B. Jet engines.
C. Inexpensive fasteners.
D. Cleaning supplies.
E. None of the above.
ANSWER: B

In a wooden boat factory, which of the following would most likely be classified as indirect labor?
A. Salaries for the factory supervisors.
B. Salaries for sanding operators.
C. Salaries for production machine operators.
D. Salaries for staining and painting personnel.
E. None of the above.
ANSWER: A

Costs of completed but unsold products would be found in which account?
A. Raw Materials Inventory. 
B. Work in Process Inventory
C. Finished Goods Inventory. 
D. Cost of Goods Sold.
E. None of the above.
ANSWER: C

When direct materials are placed into production, their costs are transferred to:
A. Cost of Goods Sold.
B. Cost of Goods Manufactured.
C. Finished Goods Inventory.
D. Work in Process Inventory.
E. None of the above.
ANSWER: D

All of the following are included in Balance Sheet accounts containing product costs except:
A. Work in Process Inventory.
B. Cost of Goods Sold.
C. Raw Materials.
D. Cost of Goods Manufactured.
E. None of the above.
ANSWER: B

Sampson Company had a Cost of Goods Sold of $730,000 and Cost of Goods Manufactured of $940,000 for the year ended December 31, 2012. If the January 1, 2012 balance in the Finished Goods Inventory account was $180,000, what was the December 31, 2012, balance in Finished Goods Inventory?
A. $1,850,000
B. $1,120,000
C. $520,000
D. $390,000
E. None of the above.
ANSWER: D

The inventory cost flow equation is:
A. Beginning balance + Transfers in B Ending balance = Transfers out 
B. Beginning balance + Transfers in + Ending balance = Transfers out
C. Beginning balance B Transfers in   Ending balance = Transfers out
D. Beginning balance n Transfers in + Ending balance = Transfers out 
E. None of the above.
ANSWER: A

